%@Titre: Guyane (Sept.) -- 2000
Le plan est rapporté à un repère orthonormal $(O,I,J)$. L'unité est 1~cm.
\begin{myenumerate}
\item Représenter les points $A(1;-4)$, $B(3;2)$ et $C(6;1)$.
\item Calculer les coordonnées du vecteur $\overrightarrow{AB}$.
\item Calculer la distance $AB$ (valeur exacte).
\item Montrer que le triangle $ABC$ est rectangle.
\item Calculer la tangente de l'angle $\widehat{BAC}$, puis en déduire la mesure de l'angle $\widehat{BAC}$ (valeur arrondie au degré près).
\end{myenumerate}